.. _`การนำเข้าข้อมูลเชิงพื้นที่รูปแบบอื่น ๆ`:

11. การนำเข้าข้อมูลเชิงพื้นที่รูปแบบอื่น ๆ
===============================

**11.1 การนำเข้าไฟล์ KML**

การนำเข้าไฟล์ KML สามารถใช้คำสั่ง Add Vector Data เหมือนกับการนำเข้าข้อมูลแบบ Shapefile วิธีการสามารถทำได้ดังนี้

1. กดปุ่ม Add Vector Layer
2. เลือกตรง File สำหรับการเลือกเปิดข้อมูลที่จัดเก็บอยู่ในคอมพิวเตอร์
3. กดปุ่ม Browse เพื่อเลือกข้อมูลที่ต้องการเปิด จากโฟลเดอร์ KML
4. เลือกชั้นข้อมูลไฟล์ KML และกดปุ่ม Open สำหรับการเปิดข้อมูล
5. ชั้นข้อมูล Point ที่แสดงบนหน้าจอ Map Display

.. image:: img/11_1.png
    :align: center

**11.2	การบันทึกข้อมูล KML เป็นข้อมูล Shape file**

**วิธีการ**

1. เลือกชั้นข้อมูล KML คลิกขวาที่ชั้นข้อมูลเลือก Export >> Save  As
2. ตรง Format เลือหเป็นแบบ ESRI Shapefile
3. เลือกติ๊ก X ที่ Add save file to map
4. เลือกพื้นที่สำหรับจัดเก็บข้อมูล
5. กดปุ่ม OK สำหรับการบันทึกข้อมูล

.. image:: img/11_2.png
    :align: center
 
**11.3	การบันทึกข้อมูล Shape fileเป็นข้อมูล KML**

ข้อมูล KML ที่นำเข้ามาสามารถบันทึกข้อมูลเป็นแบบ Shapefile ได้ โดยมีวิธีการดังนี้

1. เลือกชั้นข้อมูล Shapefile คลิกขวาที่ชั้นข้อมูลเลือก Export >> Save  As
2. ตรง Format เลือกเป็นแบบ Keyhole Marup Language (KML)
3. เลือกติ๊ก X ที่ Add save file to map
4. เลือกพื้นที่สำหรับจัดเก็บข้อมูล
5. กดปุ่ม OK สำหรับการบันทึกข้อมูล

.. image:: img/11_3.png
    :align: center
